蘋論：豈能放任庸官黑警吃市民血肉 - 李平

蘋論：豈能放任庸官黑警吃市民血肉 - 李平

在美國、歐盟立法制裁侵犯人權的香港官員、警察之際，香港庸官、黑警仍在肆意揮霍公帑，為自己加薪、加OT費、購買中國製造的催淚彈。看到半年來警隊超時補水竟多達9.5億元，市民豈能不感到肉赤、感到憤怒？再加上，特首三司十三局半年薪酬3,510萬元，半年發射數萬枚催淚彈、橡膠子彈等同向中國進貢逾1,300萬元軍費，市民的血汗之錢甚至血肉之軀就這樣被鯨吞，政府還要刻意綑綁警隊與其他公務員的加薪申請，立法會豈能放任其過關？

官警相護拒交代開支詳情

保安局提供給立法會財委會的文件顯示，本年度警隊開支達202億元，而過去半年（6至11月）警隊的超時補水就達9.5億元，平均每月有1.1萬人領取，相當於每人每月領取1.4萬元。黑警濫暴濫捕的同時，還要市民承擔他們的薪酬及OT開支，承擔他們向中國購買催淚彈的開支，實在是天理不容。而親共議員不是發揮監察政府、約束政府行為的功用，反而為庸官黑警幫腔，還有良心嗎？

警隊的龐大開支、超時行動，究竟有幾多是必要的？政府拒絕向立法會交代詳情，當然是官警相護的問題。林鄭班子的管治力量只剩下警隊，既然毋須向市民負責，自然要偏袒警隊。再看看半年來特首、三位司長、十三位局長的表現，迄今沒人肯為破壞香港法治自由、引爆社會衝突而引咎辭職，市民豈能不怨懟每月支付給他們的585萬元薪酬，簡直是肉包子打狗，養出一班高薪低能的庸官。

資料顯示，香港行政長官月薪416,500元，遠高於美國總統、澳洲總理、英國首相、台灣總統，司局長逾30萬元的月薪也遠高於美、英、澳、加、台內閣成員。西方國家的元首是民選，還要受國會制衡，香港特首就儼然凌駕於三權之上，只向中共負責，近年更直接接受西環治港的指揮，可以無視香港法治強推送中惡法，可以無視區選反映的主流民意對五大訴求繼續置若罔聞。

向中國兵工廠進貢千萬元

庸官、黑警在欺壓港人的同時，又助中共權貴發國難財。美國國會10月通過《保護香港法案》，限制向香港出口人群管制工具，包括催淚彈和橡膠子彈。歐洲議會更早在7月就通過議案，呼籲歐盟採取措施暫停向香港出口人群管制裝備。香港轉而購買中國的彈藥，針對途人、記者，侵入屋苑、商場，大肆發射，區區都有催淚彈放題，不是彈藥不要錢，而是可以讓中共權貴賺更多錢。

據報道，一枚催淚彈價錢約500元，港警半年發射1.6萬枚催淚彈、1萬枚橡膠子彈、2,000枚布袋彈、1,850枚海綿彈等，何異於向中國的兵工廠進貢逾千萬元。港警花港人的錢買中國的彈藥來鎮壓反送中運動，是港人的傷痛和悲哀。無論庸官薪酬、黑警超時補水、購買中國彈藥開支，因有親共議員打龍通，立法會應有的監管完全失效，這是更深層的傷痛和悲哀。

相對於美國國會極速通過《香港人權與民主法案》、《保護香港法案》，並獲總統特朗普簽署生效，歐洲議會啟動歐版《馬格尼茨基法案》立法程序，致力維護香港人權，香港立法會親共議員所作所為更凸顯香港政制已病入膏肓，凸顯明年立法會選舉務必打破親共議員的壟斷，才有機會光復香港三權分立、行政中立、司法獨立的傳統。

李平
周一至周六刊出

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!